В блоге на Хабре мы пишем о развитии веб-технологий и их практическом применении — ранее публиковали истории нетехнарей, которые изучили вёрстку и получили работу в сфере ИТ, и сегодня продолжим тему обучения. Ещё одна сфера, которая близко связана с вёрсткой, — это веб-дизайн. На этот раз мы попросили российских интернет-экспертов дать советы по профессиональному развитию для начинающих дизайнеров.

Денис Кортунов, директор по UX в Acronis

Дизайнеры должны постоянно учиться и «прокачивать» свои навыки. В этом суть профессии. Если перестал учиться или делать что-то новое, то ты мёртв как дизайнер. Таким образом, все «живые» дизайнеры знают, как и где учиться. Не думаю, что я могу им что-то полезное посоветовать. Но я попробую:

Нужно постоянно практиковать дизайн. Решать новые задачи, рисовать концепты, пробовать модные штуки, учить новые инструменты. Нельзя быть хорошим дизайнером лишь в теории.
Иногда стоит смотреть, что делают другие дизайнеры. Использовать их идеи, но по-своему. Но этим не стоит увлекаться, нет никакого смысла каждый день просматривать все блоги о дизайне.
Изучать и пробовать что-то ещё, кроме дизайна. Лучший дизайн всегда получается на стыке с технологиями или с другими предметными областями. Я вот недавно потратил несколько дней, чтобы собрать огромный трактор Lego Technic — мне кажется, это будет полезно и в работе.
Дизайнерские тусовки и конференции — очень полезный способ провести время. Всем дизайнерам очень советую поехать на OFFF в Барселону.

Антон Шинефт, дизайнер, работал над проектами Cossa.ru, ПостНаука

Прежде всего стоит уяснить, что дизайн — это весьма обширное поле деятельности, и если вы всё-таки решились пойти на этот отчаянный шаг, то будьте готовы тратить всё своё свободное время на это занятие. Впрочем, уверен, что это правило относится и к любым другим видам деятельности.

Обычно начинающие дизайнеры сталкиваются с проблемой «абстрактных» знаний, которые они находят малоприменимыми для себя. Невероятное количество лекций, околодизайнерских тем, мотивирующих и вдохновляющих материалов и исторических очерков. С опытом эти вещи станут более ценными, так как проблемы, которые затрагивают авторы в этих работах, на самом деле лежат за пределами дизайна — в том значении, в котором понимает это новичок. Хотя уверен, что даже у начинающих дизайнеров уже до начала обучения может быть сформирован целостный взгляд на предмет.